[
  {
    "pregunta": "¿En qué año se produjo la caída de fortaleza La Bastilla de París?",
    "opcion1": "1792",
    "opcion2": "1795",
    "opcion3": "1788",
    "opcion4": "1789",
    "respuesta": 4
  },
  {
    "pregunta":
        "¿Dónde fue capturado el Rey Luis XVI el 20 de junio de 1791?",
    "opcion1": "Varennes",
    "opcion2": "Bayona",
    "opcion3": "París",
    "opcion4": "Niza",
    "respuesta": 1
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué año se produjo la Revolución Mexicana?",
    "opcion1": "1905",
    "opcion2": "1903",
    "opcion3": "1910",
    "opcion4": "1915",
    "respuesta": 3
  },
  {
    "pregunta": "¿Dónde y cuándo se inventó la pólvora?",
    "opcion1": "En Estados Unidos en el siglo XIX",
    "opcion2": "En China en el siglo IX",
    "opcion3": "En Rusia en el siglo XII",
    "opcion4": "En Francia en el siglo XVII",
    "respuesta": 2
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué se conmemora el 20 de noviembre en Argentina?",
    "opcion1": "Día del respeto a la Divsersidad Cultural",
    "opcion2": "Día del Trabajador",
    "opcion3": "Paso a la Inmortalidad del Gral. José de San Martin",
    "opcion4": "Día de la Soberanía Nacional",
    "respuesta": 4
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente CONSTITUCIONAL argentino?",
    "opcion1": "Bartolomé Mitre",
    "opcion2": "Domingo F. Sarmiento",
    "opcion3": "Justo José de Urquiza",
    "opcion4": "Santiago Derqui",
    "respuesta": 3
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién fue el lider del golpe de Estado cubano el 10 de marzo de 1952?",
    "opcion1": "Carlos Prío Socarrás",
    "opcion2": "Fulgencio Batista",
    "opcion3": "Fidel Castro",
    "opcion4": "Ernesto Guevara",
    "respuesta": 2
  },
  {
    "pregunta": "¿Con qué nombre en clave se conocía el desembarco de Normandía?",
    "opcion1": "Operación Führer",
    "opcion2": "Operación Freedom",
    "opcion3": "Operación Fury",
    "opcion4": "Operación Overlord",
    "respuesta": 4
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llamaba el avión que transportó la bomba atómica que se lanzó sobre Hiroshima?",
    "opcion1": "Little Boy",
    "opcion2": "Little Wings",
    "opcion3": "Big Tasty",
    "opcion4": "Enola Gay",
    "respuesta": 4
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país se inició la primera Revolución Industrial?",
    "opcion1": "Reino Unido",
    "opcion2": "Estados Unidos",
    "opcion3": "Francia",
    "opcion4": "Alemania",
    "respuesta": 1
  }
]

